**美眼蛺蝶**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：），又名**孔雀蛺蝶**、**簑衣蛺蝶**、**擬蛺蝶**、**孔雀紋挾蝶**，为[蛺蝶科](../Page/蛺蝶科.md "wikilink")[眼蛺蝶屬下的一个种](../Page/眼蛺蝶屬.md "wikilink")。产于南亚。

## 描述

成蝶的翼展为54–62毫米\[1\]，季节异形。成蝶有两种形态，主要是翅膀底面上的图案不同，旱季有几个斑纹，雨季有额外的眼点和线条。

## 分布

美眼蛺蝶分布在[印度和](../Page/印度.md "wikilink")[东南亚](../Page/东南亚.md "wikilink")，往东到[中国和](../Page/中国.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")。\[2\]

## 毛虫

美眼蛺蝶的毛虫以多种植物为生，包括水蓑衣蕨[过江藤](../Page/过江藤.md "wikilink")、[小狮子草属](../Page/小狮子草属.md "wikilink")、[老鼠簕属](../Page/老鼠簕属.md "wikilink")、[假杜鹃属植物](../Page/假杜鹃属.md "wikilink")。\[3\]

## 参考文献

  -
## 扩展阅读

  -
[Category:眼蛺蝶屬](../Category/眼蛺蝶屬.md "wikilink")
[Category:臺灣蝴蝶](../Category/臺灣蝴蝶.md "wikilink")

1.
2.

3.